asset man vs corp fin

20Fg

假設兩間都細行
Asset man vs corp fin
邊行前景好d

求意見

asset man ofcoz

Fg 做細行真係唔太建議
咩bg咩成績先

Why

暫時大行仲未有offer或姐BO位
海歸Master qs50内
成績中上，個package麻麻~唉

好似係 AASTOCK都見過下

大行俾到機會做大deal
細行做細deal 無乜意思 又辛苦

都啱
但asset man還好？

hkex ban埋啤殼ipo, 細行corp fin 仲點做lol 去asset man啦

但細asset man前景，係咪好睇fund manager 有無料到，之後岀路如何

睇aum
fresh grad做細firm會愈做愈細

但暫時無計，騎牛搵馬
如果aum 細，但增長率高，係咪都係差？

一般aum size 幾多為可接受到？

Asset man la, corp fin 細行既話無得玩了。除非你做外資IBD或者中資最大果幾間

Asset man skill set/岀路 會唔會好窄

Up

Aum 細增長率高係必需
唔係既可以直接收檔

你地所講既asset man係咩行 證券行定hedge fund?
咩function? Stress Analysis?!

目前情況asset man出路好過corp fin既

邊間細asset man, 其實細asset man 都好睇跟到邊個FUND MAN,
遇着一個fund man 唔教你野, 都幾難學到野.........
如果fund AUM size 唔大, 好易俾人炒........甚至成team 俾人cut.....

至少有5-10 億HKD 吧！無呢個數隻FUND 好易收皮.....

Thz!!
幾高增長率算個fund performance係好同有前景?

玩野咩起碼幾百球美金啦
幾億一個private bank 客都唔止 做既fund都好難做到啲乜
要記住interview人地問你上間公司第一句一定係幾多aum 然後問咩strategy 係bottom up/top down/long short定點
最好愈standardized 愈focus愈好起碼人地知你做乜

利申外資幾百b aum buyside analyst

你不如去啲hedge/long only fund award 睇下有咩fund有拎獎 起碼會知個行業有咩 rising star
例如Eureka hedge 呢啲 起碼間野有人識同埋有recognition
識人入左tx capital 都係local long short fund 好似都做得唔錯